港產澳洲女議員被指與中共有關連 廖嬋娥惹國會連日質詢 總理斥指控抹黑

2019年9月13日星期五

港產澳洲女議員被指與中共有關連 廖嬋娥惹國會連日質詢 總理斥指控抹黑

【明報專訊】澳洲首名華裔女眾議員、生於香港的廖嬋娥捲入連串與中國有關的爭議，澳洲廣播公司（ABC）周二（10日）報道，她曾出任兩個中共統戰部旗下組織分會的理事，質疑她與中國在澳洲施加影響力的網絡有關；與此同時，有報道指澳洲情報部門曾就其背景對政府提出警告。廖嬋娥屬澳洲總理莫里森的自由黨，在野工黨連續兩日就廖嬋娥向政府質詢，莫里森昨反擊針對廖嬋娥的指控是「卑鄙的抹黑」，侮辱全體澳洲華人，工黨抨擊莫里森試圖以種族迴避國安問題。

曾任中共統戰部旗下組織理事

現年55歲的廖嬋娥生於香港，1985年赴澳洲，今年5月大選成為澳洲首名華裔女眾議員。ABC周二引述中國政府網站的紀錄，披露她曾在2003至2015年間出任中國海外交流協會廣東分會理事，並在2010年出任山東分會理事。該協會當時是國務院的分支機構，後來與中共統戰部合併。根據協會網站，其宗旨為「廣泛聯繫海外華僑、華人及其團體，增進友好情誼，發展合作交流」，着重對外經貿合作及宣傳。

查爾斯特大學研究中國事務的學者漢密爾頓（Clive Hamilton）認為，涉事兩個分會都是「中共企圖向澳洲這類國家施加影響力而設」，又認為國會須審視她有否違反憲法第44條，即任何效忠外國勢力的議員都應被禠奪資格。悉尼科技大學副教授馮崇義稱，該協會為中共政府與海外親中勢力的關鍵連繫，「工作就是專門（招募）海外華人社區的朋友」。

稱不記得任職 翌日說已斷聯繫

廖嬋娥周二接受天空新聞訪問，稱不記得曾在該協會任職，惟翌日發表聲明，改口承認2011年曾在廣東分會擔任名譽職務，亦曾出任澳洲中華總商聯合會和澳洲江門總商會的名譽主席，但早已和有關組織斷絕聯繫。她又指部分中國組織未經當事人允許，就為他人配上名譽頭銜。在周二訪問中，廖嬋娥亦多次迴避中國在南海的行徑是否非法，跟澳洲政府立場不一，亦惹來狠批。廖嬋娥周三發聲明，強調自己是自豪的澳洲人。

曾否接情報組織警告 莫里森避答

澳洲《先驅太陽報》周三報道，自由黨推舉廖嬋娥出選前，澳洲安全情報組織（ASIO）曾就其背景作出警告。總理莫里森周三為廖嬋娥解畫，稱她作為新議員受訪的表現不佳，又批評指控荒謬，「是對每個澳洲華人的侮辱」。莫里森周四出席答問會時，工黨多次追問他有否收到情報機關的警告，惟他未有正面回應，堅稱「不會因為某人生於中國，就代表他不忠誠」。工黨參議員黃英賢狠批莫里森將嚴重的指控與整體澳洲華人混為一談，「總理躲在整個澳洲華人社區後，只為避免回答為何無視國安機構的警告」。廖嬋娥周四聽莫里森為她辯護時，一度輕抹眼淚。

（ABC/法新社/衛報）

圖2之1 - 在香港出生的澳洲自由黨眾議員廖嬋娥被指與中共統戰部門旗下的團體有聯繫，她昨日到國會大廈出席答問環節，其間總理莫里森為她辯護。（法新社）

圖2之2 - 澳洲總理莫里森（中）和廖嬋娥（左）今年一同出席澳洲的農曆新年活動。（網上圖片）

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

913中秋要人!!

公海

各區集合地點!

油麻地、佐敦、尖沙咀: 梳士巴利公園(太空館附近)
荃灣、大窩口、青衣: 荃灣公園(海濱長廊)、青衣海濱長廊
葵興、葵芳、荔景: 林士德遊樂場、葵涌運動場
美孚: 嶺南之風
太子、旺角: 花墟公園
荔枝角、長沙灣: 長沙灣遊樂場
深水埗: 通州街公園
油塘、藍田: 油塘道遊樂場
將軍澳、寶琳、坑口、康城
中西區（西區、中環、金鐘、半山、山頂）
灣仔、銅鑼灣、天后、炮台山: 維園中央草坪
鰂魚涌、太古、西灣河、筲箕灣: 沿海旁
小西灣、杏花邨、柴灣: 柴灣公園
鑽石山、黃大仙: 黃大仙廣場
九龍灣、牛頭角、觀塘: 觀塘海濱公園
大圍、沙田、馬鞍山 : 沙田百步梯
元朗、天水圍: 天水園公園
屯門: 屯門公園
南區: 鴨利洲風之塔公園

仲有獅子山同山頂人鏈!

唔怪得澳洲海關會留難浸大學生會啦
根本已經完全滲透

澳洲鬼係特別鍾意屌支那雞

睇個名都知閪婆一隻 真係難得

清黨啦

sorry 睇樣都知係共碟

閪窄？定澳洲撚短？

其實冇外力，又點會腐爛得咁快？？

所以我不嬲屌大愛支戲子党涂議員，你坐係保安事務Panel阿一阿二十鳩幾年，除左出糧拉票拉關係，監察過乜？？
旺區兼狗竇前面搶犯？？？就算俾你搶到，去得邊呀仆街？？？！！！

為左殤台個牌為左碗飯，童星老監馮生都要做奶共狗鳥！！！

為紀念燒死林彬而起嘅18樓C座，狗馮既係老監亦負責主要角色，啱啱居然勁做維撚狗，幫狗政Spin話831死人只係街邊八婆鳩吹出黎，又吹香港咁大城市死幾個人點會遮得到！！！

嘩嘩嘩！！我愈聽愈以為轉左俾Mei西監製添！！！

一句到尾啦，係支共命令"止暴制亂"之下，明知一日拖一日尤其頭七都唔交出足本只會愈拖愈亂，咁都唔交你地話點解呢？？？？

間諜

呢個總理都好鬼

共諜無誤

港產㗎喎

屌你老母成個葉癅咁

又係娥姐

又係呢d閪咀臉

藍絲樣

屌見到morrison用"華人"黎做藉口又死攬住呢個共諜就知話事個班有幾奶共 不過工黨都唔係好得幾多

總理

工黨其實都俾人滲透得好勁
基本上係兩邊都係鬼

有個娥字都知奶野

陳馮富珍都港產啦

澳乜撚野洲華人
你不代表我
食屎啦

搵個 澳籍華人去jr佢啦，等佢無得用種族牌

【 突發】和理塞 商場篇 終於出爐!922第一彈約定你

TG :

澳洲被中共滲透得好勁，所謂總理全部都有黑材料俾中共揸住，澳洲生活巴絲注意同埋多啲提醒澳洲人民

再加一大班香港人聯署

清算佢啦

根本就係共媟，不過，莫里森為了保住自己個黨，局住撐佢。等風聲過左即郁佢。

林奠都港產英藉啦

死五毛 鼓吹完未呀 咁撚鍾意自己帶頭去送中喇

睇個名都知同中國有關係

睇個樣都知佢共諜啦..

face check都已經知啦

其實全球好多鬼佬都鍾意華人女人
因為佢地會顧家
d鬼妺日浦夜浦，俾著你都唔要

真，竟然會保個同支那有聯繫嘅雞

死共西
抵俾人屌

正想講
不如請香港人去鑑定吓
我地有睇樣就辨別到共諜既能力

樣都唔駛睇 睇個名就知

根 據 《 中 華 人 民 共 和 國 國 籍 法 》 ， 「 中 國 公 民 」 指 具 有 中 國 國 籍 的 人 士 。 凡 具 有 中 國 血 統 的 香 港 居 民 ， 本 人 出 生 在 中 國 領 土 （ 含 香 港 ） 者 ， 以 及 其 他 符 合 《 中 華 人 民 共 和 國 國 籍 法 》 規 定 的 具 有 中 國 國 籍 的 條 件 者 ， 都 是 中 國 公 民 。

退左中國籍未呀澳洲人

孽瘤都港產

法庭洗乜聯署，要搵人可以搵news corp個記者攞料然後告上聯邦法院

似共諜黎

現年55歲的廖嬋娥生於香港，1985年赴澳洲，今年5月大選成為澳洲首名華裔女眾議員。ABC周二引述中國政府網站的紀錄，披露她曾在2003至2015年間出任中國海外交流協會廣東分會理事，並在2010年出任山東分會理事。該協會當時是國務院的分支機構，後來與中共統戰部合併。根據協會網站，其宗旨為「廣泛聯繫海外華僑、華人及其團體，增進友好情誼，發展合作交流」，着重對外經貿合作及宣傳。

呢個背景同中國無關係
的可能性是0%

點解總理要幫佢

上次但情報委員會主席黨友屌9中共都俾佢叫收皮
綠黨話要收留在澳港人又俾佢話未去到咁惡劣情況

間諜竟然有樣睇

我都覺

Twitter 助攻

睇名就知
睇埋個樣...屌 一定係

首選屌你老母，次選屌你老豆

morrison 奶共總理

照計應該退咗，因為上屆國會大規模起底有好多人都有資格雙重國籍被dq之後查得好嚴，澳洲議員係連有資格攞都唔得，好多人有資格攞英國紐西蘭都被dq

名同樣已經係證據

佢個閪樣直情寫住間諜

哇我屌佢咩，奶到出曬面窩
個總理你話同支那冇聯繫我真係唔撚信喇

九成共諜

記住，中國冇所謂民間外交

咩協進會、交流會都係假

近的看台灣九合一捧韓國愈個班

遠的看美國監獄入面既何志平

澳洲遲早淪陷

係,冇詳細睇內文但真係一睇到相就覺得係,唔知點解

咁又唔會，情報局唔係on9嘅

個名又閪 個樣又閪
話唔記得做過中共職位 咁既大話都講得出
仲唔係身有屎 唔記得打過咩工
清黨啦 黨總肯定同個閪女人有路
中共已全面滲透澳洲

個樣就係fact 已check

個樣都輸左9成

樣咁衰, 中共嘅人無誤

我都係咁諗 Frydenberg呢排又傳dual citizenship 少2個mp可以差好遠 作為黨彪點都要頂住個先

都話澳洲垃圾

睇樣都知陣支那味好重

相由心生，柒有樣睇

睇個樣都覺得好藍絲

澳洲一早滲左啦

呢條小副線可以開住先，先拎多D料後再做文宣

廖嬋娥
廣東話好難讀
香港人會改埋呢D名架咩

睇樣都知唔慌好人⋯

一睇樣就知係共狗啦

香港白手套
要張身分證有幾難

第一張圖副嘴臉有啲似孽瘤

又認為國會須審視她有否違反憲法第44條，即任何效忠外國勢力的議員都應被禠奪資格
咁撚愛國就應該返大陸

一睇就知佢係免費提供性服務啦

利申：聽朋友嘅朋友嘅仔個同學個阿媽講

香港出世

睇樣+著旗袍已經可以定罪叛國
南海問題不歸邊譴責支那即係敵人

close file

又係蛾

遲早有人司法覆核佢

睇下香港高官有幾多香港土生土長都做港奸

中共統戰部

做唔緊要 比人踢爆左仲要扮野 以為外國係香港

接實，好多鬼妹先至獨立，知道家庭責任係兩個共同承擔
華人女人只要家庭經濟出問題就覺得係死佬責任

稱不記得任職 翌日說已斷聯繫

無否認條呀姑有問題，只係話佢唔係支那人，除非你連孽瘤嗰堆賣港賊廢老都係

個格完全就係澳洲班葉劉

有愛支情意結仲唔係支國人?

哇 睇個樣都似藍絲

條撚樣係建制派黎
俾佢當選，會好似香港咁淪陷，賣國
中國玩人海戰術玩到出神入化
全西方國家要踢走任何親中派既人
唔係全地球都會至古以黎都係中國

你咁定義無問題嘅

但上面可以唔聽呢

成個支那人樣出哂黎

乜撚嘢建制派？咪撚用香港嘅on9 term啦

自然會有傳媒爆料啦

中共啲滲透好勁，連國會議員都有

915

點解明明已經移民左去一個自由國度
都仲要奶共

如果收編哂?

對香港人就好明顯睇到係紅，不過以澳洲人嘅

It’s so fucking corrupted

有無咁弱智？人哋情報局有專用漏料嘅傳媒

所謂消息人士透露係英國玩咗過百年嘅政治手段嚟

你真係唔識架喎
澳籍港人講黎單野都係用建制派黎形容黎個女人
用黎個字眼有乜問題?? 香港人唔用香港字眼???
0.3俾多1蚊你唔洗找

如果唔係Trump做總統，中共實搞到天下大亂

睇樣都知有關連

依家係邊個唔識？建制派英文係 pro establishment, 以澳洲個政治結構，有邊個議員唔係建制派？

中共滲透到各國，很快入侵澳洲！

中國海外交流協會廣東分會理事，並在2010年出任山東分會理事。該協會當時是國務院的分支機構，後來與中共統戰部合併。

即係共碟啦.............................好明顯.

笑死
剩係個樣已經出賣左佢

睇個死人樣都似
查下佢啦

睇名已經成陣紅味 睇埋個樣就肯撚定係共諜

香港人日程表提醒事項
— 913連儂/獅子山 914機場/天水圍 915英領/金鐘 —
［重開］［整合］香城Online 職業整合與戰術討論

[戰術圖略整理]香城online-陣地戰全攻略

[長期置頂] [iOS/Android/PC/Mac] 香城online正式加入地圖功能 HKmap.live

〈 光復香港 時代革命 〉一、撤惡法二、非暴動三、銷控罪四、解散警隊五、真雙普選六、不落實「社會信用評分」七、移除「智慧燈柱」八、查警官黑合作

排華風氣必須長

澳洲而家個總理出名奶共架

情報局一直捉緊中國滲透，係做到野既

廖嬋娥

終於出現了 果然一牽涉國家主權問題 外國政府係唔會坐視不理 證明大家宣傳中國威脅論既努力係無白費到

嘩 呢個真正閪口閪面

隨時係同個總理有路

支那樣

一定係共諜

原來係墨爾本華人選區選佢出黎
但另一個都係華人

正想講，人如其名

Nothing is confirmed until it's officially denied.

佢個樣一睇就知係雙非大陸人
由頭到腳都係蝗味 邊忽似香港人 唔好影衰香港

有路

推

九成係共諜

大選個陣冇人起佢底已經係神奇

睇黎會越黎越多呢類人爆大大鑊

嘩樣衰到

Push

咁工黨唔奶共/無咁奶共?

個樣都似
查下好

共諜啦擺明

總理同佢有一手?查都未查就偏幫佢